\documentclass[xcolor=x11names, aspectratio=169,usenames,handout,dvipsnames,handout]{beamer}

\input{config.tex}

\subtitle{Teil 0: Organisation}
\date{02.\ April 2019}


\begin{document}
\begin{frame}[plain,label=title]
	\titlepage
\end{frame}
%
\section*{Organisation}

\begin{frame}{AGB}\large
\begin{enumerate}[\S 1]\setbeamercovered{invisible}
	\item \pause Fragen, Anregungen, Kritik bitte \textbf{\alert{jederzeit!}} Gern auch per Mail.\pause
	\item Zu langsam? Zu schnell? Bitte meckern!\pause
	\item \glqq Hilfe, ich versteh nix mehr\grqq\ $\Rightarrow$ \textbf{Sofort melden!}\pause
	\item \alert{Bitte \textbf{abmelden}}, wenn man nicht kommen kann oder will\pause
	\item Du sollst keine anderen Editoren neben \texttt{vim} haben
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Zu meiner Person}
\begin{itemize}
	\item 2011 – 2018 Informatikstudium an der Universität Siegen
	\item Jan.\ 2017 – Dez.\ 2018 wissenschaftlicher Mitarbeiter am Archäologischen Institut
	\begin{itemize}
		\item EU-Projekt \enquote{ArchAIDE} und DFG-Projekt \enquote{CeramEgypt}\medskip
				
		\hand{dort hauptsächlich Arbeit mit Datenbanken}
	\end{itemize}
	\item Seit Okt.\ 2018 selbstständig mit IT-Dienstleistungen und Entwicklung
	\item Ab Mai 2019 Softwareentwickler bei der Utsch AG in Siegen\vspace{1em}
	
	\item \textbf{\alert{eMail:} \href{mailto:felix.kussmaul@uni-koeln.de}{felix.kussmaul@uni-koeln.de}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Zum Seminar}
\textbf{Termin}\begin{itemize}
	\item Di., 10:00 – 11:30, Archäopool
	\item 11.06. fällt aus wegen Pfingstferien
\end{itemize}

\textbf{Information, Folien und Ankündigungen:}
\begin{itemize}
	\item ILIAS \begin{itemize}
		\item Foliensätze von vergangenen Terminen verfügbar
		\item Folien werden stets aktualisiert und spätestens am Termin als PDF bereitgestellt
	\end{itemize}
	\item Online-Übungsdatenbank unter \texttt{\url{http://dbs.kussmaul.it}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Zur Veranstaltung}
\textbf{Übungsblätter:}
\begin{itemize}
	\item (Vermutlich) jede Woche ein Übungsblatt
	\item 65\% der Gesamtpunktzahl aller Übungsblätter zum Bestehen benötigt
	\item Abgabe \alert{als PDF} in ILIAS oder per Mail\smallskip
	
	\hand{Teamabgabe mit \alert{max.\ zwei Leuten} erlaubt}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Kursziele aus Ihrer Sicht}
\begin{enumerate}
	\item Was erwarten Sie von diesem Kurs?
	\item Welche Themen würden Sie gerne bearbeiten?
	\item Was sind Ihre bisherigen Erfahrungen mit Datenbanken?
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Lernziele aus meiner Sicht}
Dieses Seminar soll Sie dazu befähigen, \dots
\begin{enumerate}\small
	\item \dots\  Datenbanken (z.\,B. Arachne) und deren Nutzen zu verstehen
	\item \dots\  den Einsatz von relationalen und dokumentorientierten Datenbanken beurteilen zu können
	\item \dots\  (Objekt-)Datenbanken für eigene Projekte zu modellieren und aufzusetzen
	\item \dots\  Daten mit SQL abzufragen, zu kombinieren und zu editieren
	\item \dots\  Schnittstellen für Datenbanken in verschiedenen Programmiersprachen zu nutzen
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Was dieses Seminar \textbf{nicht} ist}
\begin{itemize}
\item Ein Kurs über Recherche in Online-Datenbanken (z.\,B.\ Literatur)
\item Eine Schulung zu bestimmten Produkten, wie Access oder FileMaker
\item Ein Designlehrgang für Datenbankoberflächen
\item Ein Programmierkurs 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Gliederung des Seminars}\small\setlength{\extrarowheight}{0pt}
\begin{tabularx}{\linewidth}{tX@{}}
	02.04.&Einführung und Definition, Beispiel SQLite\\
	09.04.& Datenbank(management)systeme, Datenmodellierung\\
	16.04.&Entity-Relationship-Schemata, Datentypen\\
	23.04.&\textbf{Relational}: ER-Schemata \&\ UML $\to$ Tabellen, Beziehungen\\
	30.04.&Normalisierung, Datenintegrität, Redundanzvermeidung\\
	07.05.&SQL (\texttt{SELECT}, \texttt{GROUP BY}, Verbunde mit \texttt{JOIN})\\
	14.05.&SQL (\texttt{CREATE SCHEMA/TABLE}, \texttt{UPDATE}, \texttt{INSERT}, \texttt{DELETE})\\
	21.05.&Mockups, LibreOffice Base, Oberfläche bauen\\
	28.05.&Größere Übungsaufgabe, Abschluss relationale DBS\\
04.06.&\textbf{NoSQL}: Motivation, Technologien, Produkte, JSON\\
18.06.&Modellierung von NoSQL-Systemen\\
25.06.&Dokumentenorientierte DBS\\
02.07.&Datenbankprogrammierung mit Java und PHP\\
09.07.&Offene Fragen, Wunschthemen
\end{tabularx}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Literatur}
\nocite{*}

\printbibliography[heading=none]
\end{frame}

\song{DONOTS feat.\ Jan (Turbostaat)}{Gegenwindsurfen}{Lauter Als Bomben}{https://www.youtube.com/watch?v=Cse0IRPLpSk}{01}

\end{document}